%! TEX TS-program = xelatex

\documentclass[engineeringmaster]{hquThesis}
\titleZh{华侨大学研究生论文 \LaTeX 模版}
\titleEn{\LaTeX\  Thesis Template for Huaqiao University}
\authorZh{}
\authorEn{}
\id{}
\schoolZh{土木工程学院}
\schoolEn{}
\supervisorZh{}
\supervisorEn{}
\cosupervisorZh{}
\fieldZh{}
\fieldEn{}
\major{}
\coverdate{二〇二三年五月二十八日}

\begin{document}
% \makecover
% \frontmatter
% \tableofcontents

% \mainmatter

\chapter{引言}
\section{人工智能}
\subsection{机器翻译}
AI 可以帮助我们解决一些世界上最紧迫的问题，如气候变化、贫困和疾病。
AI 可以使我们的工作更轻松和更高效。
AI 可以帮助我们学习新事物和提高我们的创造力。
AI 可以为我们提供新的娱乐和社交体验。
\begin{equation}
y = kx + b
\end{equation}
\subsubsection{潜在风险}
以下是 AI 的一些潜在风险：

AI 可能被用于自动化工作，导致失业。
AI 可能被用于开发自主武器，威胁到人类安全。
AI 可能被用于操纵人们的思想和行为。
AI 可能导致社会不平等，因为富人和穷人之间在 AI 技术方面的差距越来越大。
我们需要意识到 AI 的潜在风险，并采取措施减轻这些风险。我们需要确保 AI 被用于善，而不是恶。我们需要确保 AI 被用于造福所有人，而不是少数人。
AI 是一项强大的工具，它有潜力改变我们的生活。我们需要负责任地发展和使用 AI，以确保它造福于人类。

\chapter{宠物}
\section{猫}
猫是一种非常受欢迎的宠物。它们很独立，不需要很多照顾，而且非常有趣。猫有很多不同的品种，每种都有自己独特的性格和外表。猫很擅长爬树和跳跃，而且它们也非常喜欢玩耍。猫是一种非常忠诚的动物，它们会给主人带来很多快乐。

猫是食肉动物，它们的祖先是生活在非洲的野猫。猫的身体非常适合捕猎，它们有锋利的爪子和牙齿，而且它们的视力和听力都非常好。猫的视力是人类的六倍，而且它们可以看到紫外线光。猫的听力也非常好，它们可以听到人类听不到的声音。

猫是一种非常独立的动物，它们不像狗那样需要主人的陪伴。猫可以自己玩耍，而且它们也可以自己照顾自己。猫是一种非常干净的动物，它们会经常舔毛来保持自己清洁。
\begin{equation}
E = mc^2
\end{equation}
猫有很多不同的品种，每种都有自己独特的性格和外表。最常见的猫品种包括：
\subsection{猫的品种}
暹罗猫：暹罗猫是原产于泰国的一种猫。暹罗猫的身体呈奶油色，脸部、耳朵、尾巴和脚都是深棕色。暹罗猫性格活泼好动，而且非常喜欢玩耍。
波斯猫：波斯猫是原产于伊朗的一种猫。波斯猫的毛发非常长，而且非常柔软。波斯猫性格温顺，而且非常喜欢被主人抱着。
缅因猫：缅因猫是原产于美国缅因州的一种猫。缅因猫体型很大，而且毛发非常长。缅因猫性格温柔，而且非常喜欢主人。
布偶猫：布偶猫是原产于美国的一种猫。布偶猫的毛发非常柔软，而且非常漂亮。布偶猫性格温顺，而且非常喜欢被主人抱着。
猫是一种非常有趣的动物，它们会给主人带来很多快乐。如果您想养一只宠物，猫是一个非常好的选择。

\section{狗}
狗是人类最忠实的朋友。它们聪明、活泼、善解人意。它们可以为我们提供陪伴、支持和爱。狗可以帮助我们保持身体和心理健康。它们还可以帮助我们融入社会，结交新朋友。狗是生活中不可或缺的一部分。

狗有很多不同的品种，每种都有自己的独特个性。有些狗更适合家庭生活，有些狗更适合工作环境。无论您选择什么品种的狗，它们都会给您带来无尽的快乐。

狗需要定期锻炼和照顾。它们需要每天散步、跑步或玩耍。它们还需要定期洗澡、刷牙和剪指甲。狗的饮食也需要注意，它们应该吃健康、营养的食物。
养狗是一项责任，但也是一项巨大的回报。狗可以给我们带来无尽的快乐和爱。如果您正在考虑养狗，我鼓励您这样做。您一定不会后悔

\appendix

\chapter{测试附录}
这是一个测试附录，下面是测试附录公式：
\begin{equation}
y = kx^2 + b
\end{equation}
test2
\chapter{测试附录2}
测试2
\end{document}
